有冇人父母好鐘意去旅行同當地人講廣東話？

例如喺日本餐廳
指住個menu同個侍應講
要一個呢啲 要兩個呢啲咁
呢樣都算 加埋手勢人地可能勉強都明
有次喺酒店 Check in果度有啲問題
話唔可以咁多人訓喺同一間房
要我地加房
我老母同個接待員講一大段中文
仲要發難渣
加埋啲負面嘅助語詞 姐係 唉 吓 果啲
真係覺得勁冇面
我英文超廢都忍唔住幫佢搞掂算 廢時咁尷尬

唔好咁失禮啦...

對住日本人講好正經英文
其實this this this人哋仲易明

跟住落完單仲要話人哋死日本仔冇禮貌黑佢面

你都識講你英文好屎
全家最有希望既你去旅行又溝通唔到
點指意你啊 兩老咪唯有用中文囉

對住台灣人講普通話，最後人地叫佢講返廣東話

好撚心啦唔識英文就跟團

日本人去外國又係覺得人地會明佢地講乜
雖然通常有禮貌過你老母

樓主仲唔學好英文，第時你咪係一樣

有次去立山黑部，係車排隊換飛，見到前面個香港人呀伯同個職員講：use the 都會票......

唔識日文就講英文啦

個格西跟團都係西

自己文化水平高少少 笑鳩自己父母？

日本人會期望外國人識日文？

有, 好無面

老豆以為自己識啲日文 想讚好食 比人話返唔應該咁講

我諗佢地係可能覺得外語講唔到都好
唔講野淨係指手劃腳無禮貌
所以要身體語言加有理無理自己要出下聲

利申見過佢地人在法國/台灣都係咁
邊講日文邊用手指下

其實好多上左年紀既人都會咁，會忍唔住講左自己語言，見過好多。

冇料就唔好自己帶兩老去旅行

一番

買subway咩

同支那人一樣，去邊都要講中文，以為全世界都識中文

Kore kore kore

唔係屋企人
但去旅行成日聽到同當地人講廣東話
心諗英文唔得咪google翻譯

但係咁指指指唔出聲都好怪 點都會出下聲..
唔通用bb話.. lur lur lur~~